"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[239],{239:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvem er ikke med i det danske rigsf\xe6llesskab?","options":["Island","F\xe6r\xf8erne","Gr\xf8nland"],"answer":"Island"},{"question":"Hvem var Danmarks f\xf8rste kvindelige statsminister?","options":["Margrethe Vestager","Mette Frederiksen","Helle Thorning-Schmidt"],"answer":"Helle Thorning-Schmidt"},{"question":"Hvilken rettighed er beskyttet af grundloven?","options":["Retten til at b\xe6re v\xe5ben","Retten til at have et arbejde","Retten til selv at v\xe6lge religion"],"answer":"Retten til selv at v\xe6lge religion"},{"question":"Hvem st\xe5r for driften af de offentlige sygehuse?","options":["Kommunerne","Regionerne","Staten"],"answer":"Regionerne"},{"question":"Hvor mange kommuner er der i Danmark?","options":["37","98","165"],"answer":"98"},{"question":"Fra hvilket land kom der s\xe6rligt mange indvandrere til Danmark i slutningen af 1960\u2019erne?","options":["Rum\xe6nien","Syrien","Tyrkiet"],"answer":"Tyrkiet"},{"question":"Hvad kendetegnede blandt andet 1960\u2019erne?","options":["Danmark blev besat af tyske tropper","Danmark havde h\xf8j \xf8konomisk v\xe6kst","Danmark havde kolonier i Afrika og Caribien"],"answer":"Danmark havde h\xf8j \xf8konomisk v\xe6kst"},{"question":"Hvilket af f\xf8lgende lande var i union med Danmark over 400 \xe5r frem til 1814?","options":["Sverige","Finland","Norge"],"answer":"Norge"},{"question":"Hvilket parti sad i regering flest \xe5r mellem 1929 og 1982?","options":["Socialdemokratiet","Venstre","Det Konservative Folkeparti"],"answer":"Socialdemokratiet"},{"question":"Hvem er den \xf8verste politiske leder af en kommune?","options":["En kommunaldirekt\xf8r","En borgmester"],"answer":"En borgmester"},{"question":"Hvilken type vedvarende energi producerer den st\xf8rste andel af Danmarks el-forbrug?","options":["Vindenergi","Solenergi","B\xf8lgeenergi"],"answer":"Vindenergi"},{"question":"Hvor h\xf8jt er Danmarks h\xf8jeste naturlige punkt?","options":["Cirka 170 meter","Cirka 460 meter","Cirka 750 meter"],"answer":"Cirka 170 meter"},{"question":"Hvor ligger Danmarks femtest\xf8rste by, Esbjerg?","options":["I Nordjylland","I \xd8stjylland","I Vestjylland"],"answer":"I Vestjylland"},{"question":"P\xe5 hvilke klassetrin kan man v\xe6lge at g\xe5 p\xe5 efterskole?","options":["0., 1. og 2. klasse","4., 5. og 6. klasse","8., 9. og 10. klasse"],"answer":"8., 9. og 10. klasse"},{"question":"Hvor gammel skal man mindst v\xe6re for at k\xf8be cigaretter i Danmark?","options":["16 \xe5r","18 \xe5r","20 \xe5r"],"answer":"18 \xe5r"},{"question":"Hvilket omr\xe5de samarbejdes der prim\xe6rt om i NATO?","options":["Handelspolitik","Flygtningepolitik","Forsvarspolitik"],"answer":"Forsvarspolitik"},{"question":"Hvor blev danske soldater udsendt til i 1990\'erne som en del af FN\'s styrker?","options":["Afghanistan","Bosnien","Libyen"],"answer":"Bosnien"},{"question":"Hvor skete der et terrorangreb i 2015?","options":["Christiansborg","K\xf8benhavns Lufthavn","K\xf8benhavns Synagoge"],"answer":"K\xf8benhavns Synagoge"},{"question":"Hvor ofte skal der v\xe6re valg til Folketinget?","options":["Hvert fjerde \xe5r","Hvert femte \xe5r","Hvert sjette \xe5r"],"answer":"Hvert fjerde \xe5r"},{"question":"Hvor stor en andel af Folketingets medlemmer er kvinder?","options":["Cirka 25 procent","Cirka 35 procent","Cirka 45 procent"],"answer":"Cirka 45 procent"},{"question":"Hvor stor en del af borgere med stemmeret stemmer normalt, n\xe5r der er folketingsvalg?","options":["40-50 procent","60-70 procent","80-90 procent"],"answer":"80-90 procent"},{"question":"For hvilken film vandt Thomas Vinterberg en Oscar i 2021?","options":["Druk","H\xe6vnen","Nattevagten"],"answer":"Druk"},{"question":"Er det gratis at l\xe5ne b\xf8ger p\xe5 landets folkebiblioteker?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad er den mest almindelige arbejdstid, hvis man er ansat p\xe5 fuld tid?","options":["32 timer om ugen","37 timer om ugen","43 timer om ugen"],"answer":"37 timer om ugen"},{"question":"Kan man gifte sig med en person af samme k\xf8n i Danmark?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"}]')}}]);